[
   {
      "title":"Protein synthesis inhibitory activity in culture filtrates from new strains of Streptomyces isolated from Brazilian tropical soils",
      "language":"Ingl\u00eas",
      "publicationDate":"2003",
      "volume":"37",
      "series":"",
      "startPage":"138",
      "endPage":"143",
      "type":"journal article",
      "keyword":[
         "antimetabolic activity",
         "actinomycetes",
         "biotechnology",
         "eukaryotic translation",
         "translation inhibitor"
      ],
      "researchArea.cnpq":[
         "CIENCIAS_BIOLOGICAS"
      ],
      "resourceUrl":"",
      "PublisherJournal":{
         "identifier.issn":"0266-8254",
         "title_publisher":"LETTERS IN APPLIED MICROBIOLOGY"
      },
      "authors":[
         {
            "name":"Sheila Albert dos Reis",
            "ordemAutoria":"1",
            "citationName":[
               "REIS, S. A."
            ]
         },
         {
            "name":"Luciana Veloso da Costa",
            "ordemAutoria":"2",
            "citationName":[
               "COSTA, L. V.",
               "COSTA, LUCIANA",
               "DA COSTA, LUCIANA VELOSO"
            ],
            "identifier.lattes":"0006350082498931",
            "nationality":"Brasil",
            "birthCity":"Rio de Janeiro",
            "birthState":"RJ",
            "birthCountry":"Brasil",
            "researchArea":[
               "Controle de Qualidade",
               "Microbiologia",
               "Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria"
            ],
            "miniBiography":"Cursou o bacharelado em Microbiologia e Imunologia na Universidade Federal do Rio de Janeiro (2003) e o bacharelado em Farm\u00e1cia na Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1 (2007). Possui especializa\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia Industrial pela Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1 (2008). Cursou o Mestrado Profissional em Gest\u00e3o, Pesquisa e Desenvolvimento na Ind\u00fastria Farmac\u00eautica em Farmanguinhos/Fiocruz e o doutorado em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria no INCQS/Fiocruz. Atua como Tecnologista em Sa\u00fade P\u00fablica no Laborat\u00f3rio de Controle Microbiol\u00f3gico de Bio-Manguinhos/Fiocruz.",
            "miniBiography_eng":"graduation at Microbiologia e Imunologia from Universidade Federal do Rio de Janeiro (2003) and graduation at Farm\u00e1cia from Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1 (2007). , acting on the following subjects: brequinar, maldi-tof ms, immunossupressant, virus vaccinia and ind\u00fastria farmac\u00eautica."
         },
         {
            "name":"E. D. C. Cavalcanti",
            "ordemAutoria":"3",
            "citationName":[
               "CAVALCANTI, E. D. C."
            ]
         },
         {
            "name":"Marcia Giambiagi",
            "ordemAutoria":"4",
            "citationName":[
               "GIAMBIAGI, M."
            ]
         },
         {
            "name":"L. T. A. S. Semedo",
            "ordemAutoria":"5",
            "citationName":[
               "L. T. A. S. Semedo"
            ]
         },
         {
            "name":"R .R. R. Coelho",
            "ordemAutoria":"6",
            "citationName":[
               "R .R. R. Coelho"
            ]
         },
         {
            "name":"Nissin Moussatch\u00e9",
            "ordemAutoria":"7",
            "citationName":[
               "MOUSSATCHE, N."
            ]
         },
         {
            "name":"Clarissa Damaso",
            "ordemAutoria":"8",
            "citationName":[
               "DAMASO, C. R. A."
            ],
            "identifier.lattes":"3900177177421722"
         }
      ]
   },
   {
      "identifier.doi":"10.3395/2317-269x.00592",
      "title":"Principais obst\u00e1culos que dificultam a inova\u00e7\u00e3o em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas da \u00e1rea farmac\u00eautica no Brasil",
      "language":"Portugu\u00eas",
      "publicationDate":"2016",
      "volume":"4",
      "series":"2",
      "startPage":"2",
      "endPage":"7",
      "type":"journal article",
      "keyword":[
         "Inova\u00e7\u00e3o",
         "Ind\u00fastria Farmac\u00eautica",
         "Laborat\u00f3rios oficiais"
      ],
      "researchArea.cnpq":[
         
      ],
      "resourceUrl":"http://https://visaemdebate.incqs.fiocruz.br/index.php/visaemdebate/article/view/592",
      "PublisherJournal":{
         "identifier.issn":"2317-269X",
         "title":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria em Debate: Sociedade, Ci\u00eancia & Tecnologia"
      },
      "authors":[
         {
            "name":"Marcus Vin\u00edcius Lima do Couto",
            "ordemAutoria":"1",
            "citationName":[
               "COUTO, M. V. L."
            ]
         },
         {
            "name":"Aline Rodrigues Ven\u00e2ncio das Neves",
            "ordemAutoria":"2",
            "citationName":[
               "NEVES, A. R. V."
            ]
         },
         {
            "name":"Ester Ribeiro de Figueiredo",
            "ordemAutoria":"3",
            "citationName":[
               "FIGUEIREDO, E. R."
            ]
         },
         {
            "name":"Larissa dos Santos da Silveira",
            "ordemAutoria":"4",
            "citationName":[
               "SILVEIRA, L. S."
            ]
         },
         {
            "name":"Luciana Veloso da Costa",
            "ordemAutoria":"5",
            "citationName":[
               "COSTA, L. V.",
               "COSTA, LUCIANA",
               "DA COSTA, LUCIANA VELOSO"
            ],
            "identifier.lattes":"0006350082498931",
            "nationality":"Brasil",
            "birthCity":"Rio de Janeiro",
            "birthState":"RJ",
            "birthCountry":"Brasil",
            "researchArea":[
               "Controle de Qualidade",
               "Microbiologia",
               "Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria"
            ],
            "miniBiography":"Cursou o bacharelado em Microbiologia e Imunologia na Universidade Federal do Rio de Janeiro (2003) e o bacharelado em Farm\u00e1cia na Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1 (2007). Possui especializa\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia Industrial pela Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1 (2008). Cursou o Mestrado Profissional em Gest\u00e3o, Pesquisa e Desenvolvimento na Ind\u00fastria Farmac\u00eautica em Farmanguinhos/Fiocruz e o doutorado em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria no INCQS/Fiocruz. Atua como Tecnologista em Sa\u00fade P\u00fablica no Laborat\u00f3rio de Controle Microbiol\u00f3gico de Bio-Manguinhos/Fiocruz.",
            "miniBiography_eng":"graduation at Microbiologia e Imunologia from Universidade Federal do Rio de Janeiro (2003) and graduation at Farm\u00e1cia from Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1 (2007). , acting on the following subjects: brequinar, maldi-tof ms, immunossupressant, virus vaccinia and ind\u00fastria farmac\u00eautica."
         },
         {
            "name":"Wanise Borges Gouvea Barroso",
            "ordemAutoria":"6",
            "citationName":[
               "BARROSO, W. B. G."
            ]
         }
      ]
   },
   {
      "identifier.doi":"10.52397/rcubm.v23i45.1036",
      "title":"Diversidade de cepas de Stenotrophomonas maltophilia isoladas entre 1958 e 2021 e genotipadas por multilocus sequence typing",
      "language":"Portugu\u00eas",
      "publicationDate":"2021",
      "volume":"23",
      "series":"45",
      "startPage":"129",
      "endPage":"141",
      "type":"journal article",
      "keyword":[
         "Epidemiologia",
         "MLST",
         "Caracteriza\u00e7\u00e3o molecular",
         "Stenotrophomonas maltophilia"
      ],
      "researchArea.cnpq":[
         "CIENCIAS_BIOLOGICAS",
         "Sa\u00fade P\u00fablica"
      ],
      "resourceUrl":"http://revista.ubm.br/index.php/revistacientifica/article/view/1036][doi:10.52397/rcubm.v23i45.1036",
      "PublisherJournal":{
         "identifier.issn":"1516-4071",
         "title":"REVISTA CIENT\u00cdFICA DO CENTRO UNIVERSIT\u00c1RIO DE BARRA MANSA"
      },
      "authors":[
         {
            "name":"LAGE, REBECA VIT\u00d3RIA DA SILVA",
            "ordemAutoria":"1",
            "citationName":[
               "LAGE, REBECA VIT\u00d3RIA DA SILVA"
            ]
         },
         {
            "name":"COSTA, PAULA VASCONCELOS",
            "ordemAutoria":"2",
            "citationName":[
               "COSTA, PAULA VASCONCELOS"
            ]
         },
         {
            "name":"Luciana Veloso da Costa",
            "ordemAutoria":"3",
            "citationName":[
               "COSTA, L. V.",
               "COSTA, LUCIANA",
               "DA COSTA, LUCIANA VELOSO"
            ],
            "identifier.lattes":"0006350082498931",
            "nationality":"Brasil",
            "birthCity":"Rio de Janeiro",
            "birthState":"RJ",
            "birthCountry":"Brasil",
            "researchArea":[
               "Controle de Qualidade",
               "Microbiologia",
               "Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria"
            ],
            "miniBiography":"Cursou o bacharelado em Microbiologia e Imunologia na Universidade Federal do Rio de Janeiro (2003) e o bacharelado em Farm\u00e1cia na Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1 (2007). Possui especializa\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia Industrial pela Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1 (2008). Cursou o Mestrado Profissional em Gest\u00e3o, Pesquisa e Desenvolvimento na Ind\u00fastria Farmac\u00eautica em Farmanguinhos/Fiocruz e o doutorado em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria no INCQS/Fiocruz. Atua como Tecnologista em Sa\u00fade P\u00fablica no Laborat\u00f3rio de Controle Microbiol\u00f3gico de Bio-Manguinhos/Fiocruz.",
            "miniBiography_eng":"graduation at Microbiologia e Imunologia from Universidade Federal do Rio de Janeiro (2003) and graduation at Farm\u00e1cia from Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1 (2007). , acting on the following subjects: brequinar, maldi-tof ms, immunossupressant, virus vaccinia and ind\u00fastria farmac\u00eautica."
         },
         {
            "name":"VILLAS B\u00d4AS, MARIA HELENA SIM\u00d5ES",
            "ordemAutoria":"4",
            "citationName":[
               "VILLAS B\u00d4AS, MARIA HELENA SIM\u00d5ES"
            ]
         },
         {
            "name":"BRAND\u00c3O, MARCELO LUIZ LIMA",
            "ordemAutoria":"5",
            "citationName":[
               "BRAND\u00c3O, MARCELO LUIZ LIMA"
            ]
         }
      ]
   },
   {
      "title":"Avalia\u00e7\u00e3o da diversidade microbiana presente em sistema gerador de \u00e1gua purificada de uma ind\u00fastria farmac\u00eautica",
      "language":"Portugu\u00eas",
      "publicationDate":"2017",
      "volume":"98",
      "series":"1",
      "startPage":"1919",
      "endPage":"1937",
      "type":"journal article",
      "keyword":[
         "\u00e1gua purificada",
         "Controle microbiol\u00f3gico",
         "Delftia acidovorans",
         "Ind\u00fastria Farmac\u00eautica",
         "MALDI-TOF MS"
      ],
      "researchArea.cnpq":[
         "CIENCIAS_DA_SAUDE",
         "Microbiologia"
      ],
      "resourceUrl":"",
      "PublisherJournal":{
         "identifier.issn":"2176-0667",
         "title":"REVISTA BRASILEIRA DE FARM\u00c1CIA (ON LINE)"
      },
      "authors":[
         {
            "name":"Luciana Veloso da Costa",
            "ordemAutoria":"1",
            "citationName":[
               "COSTA, L. V.",
               "COSTA, LUCIANA",
               "DA COSTA, LUCIANA VELOSO"
            ],
            "identifier.lattes":"0006350082498931",
            "nationality":"Brasil",
            "birthCity":"Rio de Janeiro",
            "birthState":"RJ",
            "birthCountry":"Brasil",
            "researchArea":[
               "Controle de Qualidade",
               "Microbiologia",
               "Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria"
            ],
            "miniBiography":"Cursou o bacharelado em Microbiologia e Imunologia na Universidade Federal do Rio de Janeiro (2003) e o bacharelado em Farm\u00e1cia na Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1 (2007). Possui especializa\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia Industrial pela Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1 (2008). Cursou o Mestrado Profissional em Gest\u00e3o, Pesquisa e Desenvolvimento na Ind\u00fastria Farmac\u00eautica em Farmanguinhos/Fiocruz e o doutorado em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria no INCQS/Fiocruz. Atua como Tecnologista em Sa\u00fade P\u00fablica no Laborat\u00f3rio de Controle Microbiol\u00f3gico de Bio-Manguinhos/Fiocruz.",
            "miniBiography_eng":"graduation at Microbiologia e Imunologia from Universidade Federal do Rio de Janeiro (2003) and graduation at Farm\u00e1cia from Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1 (2007). , acting on the following subjects: brequinar, maldi-tof ms, immunossupressant, virus vaccinia and ind\u00fastria farmac\u00eautica."
         },
         {
            "name":"Erica Louro da Fonseca",
            "ordemAutoria":"2",
            "citationName":[
               "FONSECA, E. L."
            ]
         },
         {
            "name":"Luciane Martins Medeiros",
            "ordemAutoria":"3",
            "citationName":[
               "MEDEIROS, L. M."
            ]
         },
         {
            "name":"Fernanda Ventura Cruz",
            "ordemAutoria":"4",
            "citationName":[
               "CRUZ, F. V."
            ]
         },
         {
            "name":"Patricia Aila Pereira da Costa",
            "ordemAutoria":"5",
            "citationName":[
               "COSTA, P. A. P."
            ]
         },
         {
            "name":"Carla de Oliveira Moror\u00f3",
            "ordemAutoria":"6",
            "citationName":[
               "MORORO, C. O."
            ]
         },
         {
            "name":"Maria Jos\u00e9 Botelho Alves",
            "ordemAutoria":"7",
            "citationName":[
               "ALVES, M. J. B."
            ]
         },
         {
            "name":"Maria Antonieta Ferrara",
            "ordemAutoria":"8",
            "citationName":[
               "FERRARA, M. A."
            ]
         }
      ]
   },
   {
      "identifier.doi":"10.1097/inf.0b013e3182868b32",
      "title":"Accuracy And Interobserver Variation Of Three Clinical Decision Rules For The Diagnosis Of Streptococcal Pharyngitis",
      "language":"Ingl\u00eas",
      "publicationDate":"2013",
      "volume":"32",
      "series":"6",
      "startPage":"686",
      "endPage":"687",
      "type":"journal article",
      "keyword":[
         "validation study",
         "sensitivity",
         "specificity",
         "streptococcal pharyngitis",
         "rheumatic fever"
      ],
      "researchArea.cnpq":[
         "doen\u00e7as infecciosas",
         "Sa\u00fade Coletiva"
      ],
      "resourceUrl":"http://journals.lww.com/pidj/pages/articleviewer.aspx?year=2013&issue=06000&article=00027&type=abstract][doi:10.1097/inf.0b013e3182868b32",
      "PublisherJournal":{
         "identifier.issn":"0891-3668",
         "title":"The Pediatric Infectious Disease Journal"
      },
      "authors":[
         {
            "name":"Dulce Helena Gon\u00e7alves Orofino",
            "ordemAutoria":"1",
            "citationName":[
               "OROFINO, D. H. G.",
               "OROFINO, DH",
               "OROFINO, DULCE HELENA GON\u00c7ALVES",
               "OROFINO, DULCE H. G.",
               "OROFINO, DULCE"
            ],
            "identifier.lattes":"0009277151089005",
            "identifier.orcid":"0000-0002-0953-1831",
            "nationality":"Brasil",
            "birthCity":"rio de janeiro",
            "birthState":"RJ",
            "birthCountry":"Brasil",
            "researchArea":[
               "Medicina"
            ],
            "miniBiography":"Atualmente \u00e9 Professora Auxiliar de Ensino da Disciplina de Pediatria e Supervisora do Internato da Escola de Medicina Souza Marques. Exerceu a fun\u00e7\u00e3o de Supervisora do Internato de Pediatria de 2004 a 2011.Trabalhou de 1992 a 2012 como m\u00e9dica cardiopediatra do Hospital Municipal Jesus-RJ. Atuando principalmente nos seguintes temas: cardiopatias cong\u00eanitas, febre reum\u00e1tica, doen\u00e7a de kawasaki, dor de garganta, miocardites agudas, miocardiopatias dilatadas e Zika v\u00edrus.&#10;Doutorado em Pesquisa Cl\u00ednica em Doen\u00e7as Infecciosas pelo IPEC--Fiocruz-Laborat\u00f3rio de Epidemiologia Cl\u00ednica.Membro do grupo de pesquisa Epidemiologia Cl\u00ednica Aplicada ao Desenvolvimento de Instrumentos de Apoio \u00e0 Decis\u00e3o M\u00e9dica coordenado pela Dra Sonia Regina Lambert Passos.",
            "miniBiography_eng":", acting on the following subjects: cardiologia pediatrica, kawasaki, espiras embolizantes, dor de garganta, coarcta\u00e7\u00e3o de aorta,Zik v\u00edrus"
         },
         {
            "name":"PASSOS, S\u00d4NIA REGINA LAMBERT",
            "ordemAutoria":"2",
            "citationName":[
               "PASSOS, S\u00d4NIA REGINA LAMBERT"
            ],
            "identifier.lattes":"1563815489548742"
         },
         {
            "name":"DE ANDRADE, CARLOS AUGUSTO FERREIRA",
            "ordemAutoria":"3",
            "citationName":[
               "DE ANDRADE, CARLOS AUGUSTO FERREIRA"
            ]
         },
         {
            "name":"NIGRI, DANIEL",
            "ordemAutoria":"4",
            "citationName":[
               "NIGRI, DANIEL"
            ]
         },
         {
            "name":"DOS SANTOS WERNECK, L\u00daCIA",
            "ordemAutoria":"5",
            "citationName":[
               "DOS SANTOS WERNECK, L\u00daCIA"
            ]
         },
         {
            "name":"DE OLIVEIRA, RAQUEL CARVALHAES",
            "ordemAutoria":"6",
            "citationName":[
               "DE OLIVEIRA, RAQUEL CARVALHAES"
            ]
         },
         {
            "name":"H\u00d6KERBERG, YARA HAHR MARQUES",
            "ordemAutoria":"7",
            "citationName":[
               "H\u00d6KERBERG, YARA HAHR MARQUES"
            ]
         }
      ]
   },
   {
      "title":"O preenchimento correto da caderneta da crian\u00e7a \u00e9 essencial para o cuidado pedi\u00e1trico competente",
      "language":"Portugu\u00eas",
      "publicationDate":"2012",
      "volume":"13 supl",
      "series":"",
      "startPage":"81",
      "endPage":"",
      "type":"journal article",
      "keyword":[
         "caderneta da crian\u00e7a",
         "cuidados prim\u00e1rios"
      ],
      "researchArea.cnpq":[
         
      ],
      "resourceUrl":"",
      "PublisherJournal":{
         "identifier.issn":"1676-1014",
         "title":"REVISTA DE PEDIATRIA SOPERJ"
      },
      "authors":[
         {
            "name":"Dulce Helena Gon\u00e7alves Orofino",
            "ordemAutoria":"1",
            "citationName":[
               "OROFINO, D. H. G.",
               "OROFINO, DH",
               "OROFINO, DULCE HELENA GON\u00c7ALVES",
               "OROFINO, DULCE H. G.",
               "OROFINO, DULCE"
            ],
            "identifier.lattes":"0009277151089005",
            "identifier.orcid":"0000-0002-0953-1831",
            "nationality":"Brasil",
            "birthCity":"rio de janeiro",
            "birthState":"RJ",
            "birthCountry":"Brasil",
            "researchArea":[
               "Medicina"
            ],
            "miniBiography":"Atualmente \u00e9 Professora Auxiliar de Ensino da Disciplina de Pediatria e Supervisora do Internato da Escola de Medicina Souza Marques. Exerceu a fun\u00e7\u00e3o de Supervisora do Internato de Pediatria de 2004 a 2011.Trabalhou de 1992 a 2012 como m\u00e9dica cardiopediatra do Hospital Municipal Jesus-RJ. Atuando principalmente nos seguintes temas: cardiopatias cong\u00eanitas, febre reum\u00e1tica, doen\u00e7a de kawasaki, dor de garganta, miocardites agudas, miocardiopatias dilatadas e Zika v\u00edrus.&#10;Doutorado em Pesquisa Cl\u00ednica em Doen\u00e7as Infecciosas pelo IPEC--Fiocruz-Laborat\u00f3rio de Epidemiologia Cl\u00ednica.Membro do grupo de pesquisa Epidemiologia Cl\u00ednica Aplicada ao Desenvolvimento de Instrumentos de Apoio \u00e0 Decis\u00e3o M\u00e9dica coordenado pela Dra Sonia Regina Lambert Passos.",
            "miniBiography_eng":", acting on the following subjects: cardiologia pediatrica, kawasaki, espiras embolizantes, dor de garganta, coarcta\u00e7\u00e3o de aorta,Zik v\u00edrus"
         },
         {
            "name":"Natalia Monte Faissol",
            "ordemAutoria":"2",
            "citationName":[
               "FAISSOL, N. M."
            ]
         }
      ]
   },
   {
      "title":"Caderneta de Sa\u00fade da Crian\u00e7a: 10 anos depois de sua cria\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizada como cart\u00e3o de vacina>",
      "language":"Portugu\u00eas",
      "publicationDate":"2015",
      "volume":"15 supl 1",
      "series":"",
      "startPage":"65",
      "endPage":"",
      "type":"journal article",
      "keyword":[
         "caderneta da crian\u00e7a",
         "cuidados prim\u00e1rios"
      ],
      "researchArea.cnpq":[
         
      ],
      "resourceUrl":"",
      "PublisherJournal":{
         "identifier.issn":"1676-1014",
         "title":"Revista de Pediatria SOPERJ"
      },
      "authors":[
         {
            "name":"Dulce Helena Gon\u00e7alves Orofino",
            "ordemAutoria":"1",
            "citationName":[
               "OROFINO, D. H. G.",
               "OROFINO, DH",
               "OROFINO, DULCE HELENA GON\u00c7ALVES",
               "OROFINO, DULCE H. G.",
               "OROFINO, DULCE"
            ],
            "identifier.lattes":"0009277151089005",
            "identifier.orcid":"0000-0002-0953-1831",
            "nationality":"Brasil",
            "birthCity":"rio de janeiro",
            "birthState":"RJ",
            "birthCountry":"Brasil",
            "researchArea":[
               "Medicina"
            ],
            "miniBiography":"Atualmente \u00e9 Professora Auxiliar de Ensino da Disciplina de Pediatria e Supervisora do Internato da Escola de Medicina Souza Marques. Exerceu a fun\u00e7\u00e3o de Supervisora do Internato de Pediatria de 2004 a 2011.Trabalhou de 1992 a 2012 como m\u00e9dica cardiopediatra do Hospital Municipal Jesus-RJ. Atuando principalmente nos seguintes temas: cardiopatias cong\u00eanitas, febre reum\u00e1tica, doen\u00e7a de kawasaki, dor de garganta, miocardites agudas, miocardiopatias dilatadas e Zika v\u00edrus.&#10;Doutorado em Pesquisa Cl\u00ednica em Doen\u00e7as Infecciosas pelo IPEC--Fiocruz-Laborat\u00f3rio de Epidemiologia Cl\u00ednica.Membro do grupo de pesquisa Epidemiologia Cl\u00ednica Aplicada ao Desenvolvimento de Instrumentos de Apoio \u00e0 Decis\u00e3o M\u00e9dica coordenado pela Dra Sonia Regina Lambert Passos.",
            "miniBiography_eng":", acting on the following subjects: cardiologia pediatrica, kawasaki, espiras embolizantes, dor de garganta, coarcta\u00e7\u00e3o de aorta,Zik v\u00edrus"
         },
         {
            "name":"andrea valentim goldenzon",
            "ordemAutoria":"2",
            "citationName":[
               "GOLDENZON, A. V."
            ]
         },
         {
            "name":"Larissa Soutelinho da Costa",
            "ordemAutoria":"3",
            "citationName":[
               "COSTA, L. S."
            ]
         }
      ]
   },
   {
      "identifier.doi":"10.1590/S16789946202062050",
      "title":"24-hour Holter findings in infants with in-utero exposure to the Zika virus: a series of cases D",
      "language":"Ingl\u00eas",
      "publicationDate":"2020",
      "volume":"62",
      "series":"",
      "startPage":"1678-9946",
      "endPage":"",
      "type":"journal article",
      "keyword":[
         
      ],
      "researchArea.cnpq":[
         
      ],
      "resourceUrl":"http://https://www.scielo.br/pdf/rimtsp/v62/1678-9946-rimtsp-62-S1678-9946202062050.pdf][doi:10.1590/s16789946202062050",
      "PublisherJournal":{
         "identifier.issn":"0036-4665",
         "title":"REVISTA DO INSTITUTO DE MEDICINA TROPICAL DE SAO PAULO"
      },
      "authors":[
         {
            "name":"DE OLIVEIRA, RAQUEL CARVALHAES",
            "ordemAutoria":"1",
            "citationName":[
               "DE OLIVEIRA, RAQUEL CARVALHAES"
            ]
         },
         {
            "name":"Leticia Machado Lima e Silva",
            "ordemAutoria":"10",
            "citationName":[
               "SILVA, L. M. L. E."
            ]
         },
         {
            "name":"Tiago Moreira Ramos",
            "ordemAutoria":"11",
            "citationName":[
               "RAMOS, T. M."
            ]
         },
         {
            "name":"Luan No\u00e9 da Silva",
            "ordemAutoria":"12",
            "citationName":[
               "SILVA, L. N."
            ]
         },
         {
            "name":"Dulce Helena Gon\u00e7alves Orofino",
            "ordemAutoria":"13",
            "citationName":[
               "OROFINO, D. H. G.",
               "OROFINO, DH",
               "OROFINO, DULCE HELENA GON\u00c7ALVES",
               "OROFINO, DULCE H. G.",
               "OROFINO, DULCE"
            ],
            "identifier.lattes":"0009277151089005",
            "identifier.orcid":"0000-0002-0953-1831",
            "nationality":"Brasil",
            "birthCity":"rio de janeiro",
            "birthState":"RJ",
            "birthCountry":"Brasil",
            "researchArea":[
               "Medicina"
            ],
            "miniBiography":"Atualmente \u00e9 Professora Auxiliar de Ensino da Disciplina de Pediatria e Supervisora do Internato da Escola de Medicina Souza Marques. Exerceu a fun\u00e7\u00e3o de Supervisora do Internato de Pediatria de 2004 a 2011.Trabalhou de 1992 a 2012 como m\u00e9dica cardiopediatra do Hospital Municipal Jesus-RJ. Atuando principalmente nos seguintes temas: cardiopatias cong\u00eanitas, febre reum\u00e1tica, doen\u00e7a de kawasaki, dor de garganta, miocardites agudas, miocardiopatias dilatadas e Zika v\u00edrus.&#10;Doutorado em Pesquisa Cl\u00ednica em Doen\u00e7as Infecciosas pelo IPEC--Fiocruz-Laborat\u00f3rio de Epidemiologia Cl\u00ednica.Membro do grupo de pesquisa Epidemiologia Cl\u00ednica Aplicada ao Desenvolvimento de Instrumentos de Apoio \u00e0 Decis\u00e3o M\u00e9dica coordenado pela Dra Sonia Regina Lambert Passos.",
            "miniBiography_eng":", acting on the following subjects: cardiologia pediatrica, kawasaki, espiras embolizantes, dor de garganta, coarcta\u00e7\u00e3o de aorta,Zik v\u00edrus"
         },
         {
            "name":"Marcos Pone",
            "ordemAutoria":"2",
            "citationName":[
               "PONE, M."
            ]
         },
         {
            "name":"PASSOS, SONIA R. L.",
            "ordemAutoria":"3",
            "citationName":[
               "PASSOS, SONIA R. L."
            ]
         },
         {
            "name":"rafaela valentim goldenzon",
            "ordemAutoria":"4",
            "citationName":[
               "GOLDENZON, R. V."
            ]
         },
         {
            "name":"Sheila Pone",
            "ordemAutoria":"5",
            "citationName":[
               "PONE, S."
            ]
         },
         {
            "name":"MOREIRA, MARIA ELIZABETH L.",
            "ordemAutoria":"6",
            "citationName":[
               "MOREIRA, MARIA ELIZABETH L."
            ]
         },
         {
            "name":"Elisa Barroso de Aguiar",
            "ordemAutoria":"7",
            "citationName":[
               "AGUIAR, E. B."
            ]
         },
         {
            "name":"Igo Oliveira de Ara\u00fajo",
            "ordemAutoria":"8",
            "citationName":[
               "ARAUJO, I. O."
            ]
         },
         {
            "name":"Bruna Menezes de Oliveira",
            "ordemAutoria":"9",
            "citationName":[
               "OLIVEIRA, B. M."
            ]
         }
      ]
   },
   {
      "identifier.doi":"10.1001/jamanetworkopen.2020.9303",
      "title":"Association Between Antenatal Exposure to Zika Virus and Anatomical and Neurodevelopmental Abnormalities in Children",
      "language":"Ingl\u00eas",
      "publicationDate":"2020",
      "volume":"3",
      "series":"7",
      "startPage":"e209303",
      "endPage":"",
      "type":"journal article",
      "keyword":[
         "zika virus"
      ],
      "researchArea.cnpq":[
         "doen\u00e7as infecciosas"
      ],
      "resourceUrl":"doi:10.1001/jamanetworkopen.2020.9303",
      "PublisherJournal":{
         "identifier.issn":"2574-3805",
         "title":"JAMA NETWORK OPEN"
      },
      "authors":[
         {
            "name":"CRANSTON, JESSICA S.",
            "ordemAutoria":"1",
            "citationName":[
               "CRANSTON, JESSICA S."
            ]
         },
         {
            "name":"Dulce Helena Gon\u00e7alves Orofino",
            "ordemAutoria":"10",
            "citationName":[
               "OROFINO, D. H. G.",
               "OROFINO, DH",
               "OROFINO, DULCE HELENA GON\u00c7ALVES",
               "OROFINO, DULCE H. G.",
               "OROFINO, DULCE"
            ],
            "identifier.lattes":"0009277151089005",
            "identifier.orcid":"0000-0002-0953-1831",
            "nationality":"Brasil",
            "birthCity":"rio de janeiro",
            "birthState":"RJ",
            "birthCountry":"Brasil",
            "researchArea":[
               "Medicina"
            ],
            "miniBiography":"Atualmente \u00e9 Professora Auxiliar de Ensino da Disciplina de Pediatria e Supervisora do Internato da Escola de Medicina Souza Marques. Exerceu a fun\u00e7\u00e3o de Supervisora do Internato de Pediatria de 2004 a 2011.Trabalhou de 1992 a 2012 como m\u00e9dica cardiopediatra do Hospital Municipal Jesus-RJ. Atuando principalmente nos seguintes temas: cardiopatias cong\u00eanitas, febre reum\u00e1tica, doen\u00e7a de kawasaki, dor de garganta, miocardites agudas, miocardiopatias dilatadas e Zika v\u00edrus.&#10;Doutorado em Pesquisa Cl\u00ednica em Doen\u00e7as Infecciosas pelo IPEC--Fiocruz-Laborat\u00f3rio de Epidemiologia Cl\u00ednica.Membro do grupo de pesquisa Epidemiologia Cl\u00ednica Aplicada ao Desenvolvimento de Instrumentos de Apoio \u00e0 Decis\u00e3o M\u00e9dica coordenado pela Dra Sonia Regina Lambert Passos.",
            "miniBiography_eng":", acting on the following subjects: cardiologia pediatrica, kawasaki, espiras embolizantes, dor de garganta, coarcta\u00e7\u00e3o de aorta,Zik v\u00edrus"
         },
         {
            "name":"BRASIL, PATRICIA",
            "ordemAutoria":"11",
            "citationName":[
               "BRASIL, PATRICIA"
            ]
         },
         {
            "name":"KERIN, TARA",
            "ordemAutoria":"12",
            "citationName":[
               "KERIN, TARA"
            ]
         },
         {
            "name":"ADACHI, KRISTINA",
            "ordemAutoria":"13",
            "citationName":[
               "ADACHI, KRISTINA"
            ]
         },
         {
            "name":"SOARES, FERNANDA MENDES",
            "ordemAutoria":"14",
            "citationName":[
               "SOARES, FERNANDA MENDES"
            ]
         },
         {
            "name":"DUNSHEE DE ABRANCHES, ANDREA",
            "ordemAutoria":"15",
            "citationName":[
               "DUNSHEE DE ABRANCHES, ANDREA"
            ]
         },
         {
            "name":"DA COSTA, ANA CAROLINA C.",
            "ordemAutoria":"16",
            "citationName":[
               "DA COSTA, ANA CAROLINA C."
            ]
         },
         {
            "name":"LOPES MOREIRA, MARIA ELISABETH",
            "ordemAutoria":"17",
            "citationName":[
               "LOPES MOREIRA, MARIA ELISABETH"
            ]
         },
         {
            "name":"TIENE, SOPHIA FINN",
            "ordemAutoria":"2",
            "citationName":[
               "TIENE, SOPHIA FINN"
            ]
         },
         {
            "name":"NIELSEN-SAINES, KARIN",
            "ordemAutoria":"3",
            "citationName":[
               "NIELSEN-SAINES, KARIN"
            ]
         },
         {
            "name":"VASCONCELOS, ZILTON",
            "ordemAutoria":"4",
            "citationName":[
               "VASCONCELOS, ZILTON"
            ]
         },
         {
            "name":"PONE, MARCOS V.",
            "ordemAutoria":"5",
            "citationName":[
               "PONE, MARCOS V."
            ]
         },
         {
            "name":"PONE, SHEILA",
            "ordemAutoria":"6",
            "citationName":[
               "PONE, SHEILA"
            ]
         },
         {
            "name":"ZIN, ANDREA",
            "ordemAutoria":"7",
            "citationName":[
               "ZIN, ANDREA"
            ]
         },
         {
            "name":"SALLES, TANIA SAAD",
            "ordemAutoria":"8",
            "citationName":[
               "SALLES, TANIA SAAD"
            ]
         },
         {
            "name":"PEREIRA, JOSE PAULO",
            "ordemAutoria":"9",
            "citationName":[
               "PEREIRA, JOSE PAULO"
            ]
         }
      ]
   },
   {
      "identifier.doi":"10.1371/journal.pntd.0006362",
      "title":"Cardiac findings in infants with in utero exposure to Zika virus- a cross sectional study",
      "language":"Ingl\u00eas",
      "publicationDate":"2018",
      "volume":"12",
      "series":"3",
      "startPage":"e0006362",
      "endPage":"",
      "type":"journal article",
      "keyword":[
         "zika virus",
         "cardiopatias cong\u00eanitas"
      ],
      "researchArea.cnpq":[
         "cardiologia pedi\u00e1trica",
         "doen\u00e7as infecciosas"
      ],
      "resourceUrl":"doi:10.1371/journal.pntd.0006362",
      "PublisherJournal":{
         "identifier.issn":"1935-2735",
         "title":"PLoS Neglected Tropical Diseases"
      },
      "authors":[
         {
            "name":"Dulce Helena Gon\u00e7alves Orofino",
            "ordemAutoria":"1",
            "citationName":[
               "OROFINO, D. H. G.",
               "OROFINO, DH",
               "OROFINO, DULCE HELENA GON\u00c7ALVES",
               "OROFINO, DULCE H. G.",
               "OROFINO, DULCE"
            ],
            "identifier.lattes":"0009277151089005",
            "identifier.orcid":"0000-0002-0953-1831",
            "nationality":"Brasil",
            "birthCity":"rio de janeiro",
            "birthState":"RJ",
            "birthCountry":"Brasil",
            "researchArea":[
               "Medicina"
            ],
            "miniBiography":"Atualmente \u00e9 Professora Auxiliar de Ensino da Disciplina de Pediatria e Supervisora do Internato da Escola de Medicina Souza Marques. Exerceu a fun\u00e7\u00e3o de Supervisora do Internato de Pediatria de 2004 a 2011.Trabalhou de 1992 a 2012 como m\u00e9dica cardiopediatra do Hospital Municipal Jesus-RJ. Atuando principalmente nos seguintes temas: cardiopatias cong\u00eanitas, febre reum\u00e1tica, doen\u00e7a de kawasaki, dor de garganta, miocardites agudas, miocardiopatias dilatadas e Zika v\u00edrus.&#10;Doutorado em Pesquisa Cl\u00ednica em Doen\u00e7as Infecciosas pelo IPEC--Fiocruz-Laborat\u00f3rio de Epidemiologia Cl\u00ednica.Membro do grupo de pesquisa Epidemiologia Cl\u00ednica Aplicada ao Desenvolvimento de Instrumentos de Apoio \u00e0 Decis\u00e3o M\u00e9dica coordenado pela Dra Sonia Regina Lambert Passos.",
            "miniBiography_eng":", acting on the following subjects: cardiologia pediatrica, kawasaki, espiras embolizantes, dor de garganta, coarcta\u00e7\u00e3o de aorta,Zik v\u00edrus"
         },
         {
            "name":"NIELSEN-SAINES, KARIN",
            "ordemAutoria":"10",
            "citationName":[
               "NIELSEN-SAINES, KARIN"
            ]
         },
         {
            "name":"PASSOS, SONIA R. L.",
            "ordemAutoria":"2",
            "citationName":[
               "PASSOS, SONIA R. L."
            ]
         },
         {
            "name":"DE OLIVEIRA, RAQUEL V. C.",
            "ordemAutoria":"3",
            "citationName":[
               "DE OLIVEIRA, RAQUEL V. C."
            ]
         },
         {
            "name":"DE FARIAS, CARLA VERONA B.",
            "ordemAutoria":"4",
            "citationName":[
               "DE FARIAS, CARLA VERONA B."
            ]
         },
         {
            "name":"LEITE, MARIA DE FATIMA M. P.",
            "ordemAutoria":"5",
            "citationName":[
               "LEITE, MARIA DE FATIMA M. P."
            ]
         },
         {
            "name":"PONE, SHEILA M.",
            "ordemAutoria":"6",
            "citationName":[
               "PONE, SHEILA M."
            ]
         },
         {
            "name":"PONE, MARCOS V. DA S.",
            "ordemAutoria":"7",
            "citationName":[
               "PONE, MARCOS V. DA S."
            ]
         },
         {
            "name":"TEIXEIRA MENDES, HELENA A. R.",
            "ordemAutoria":"8",
            "citationName":[
               "TEIXEIRA MENDES, HELENA A. R."
            ]
         },
         {
            "name":"MOREIRA, MARIA ELIZABETH L.",
            "ordemAutoria":"9",
            "citationName":[
               "MOREIRA, MARIA ELIZABETH L."
            ]
         }
      ]
   }
]